深入賽後分析速龍對勇士 有把打叫我另外出post

我分功課係同警察有關只係學術研究

世界上大多數防暴警察都係用同一個formation
黃(front echelon)白(commander)綠(commander副手，通常有槍）

通過示威者係人數上都佔優。但係，警察同時因爲著住防暴裝備都會有霸氣。當佢地有指揮，有制服，charging嘅時候係禁整d好齊嘅聲，係社會學同心理學嘅學說上離講，佢地會有更加act as a collective，佢哋嘅行動更有震攝力。

世界上嘅防暴警察第一步就係挑釁。佢地通常會沖，令示威者驚然後自己退。對於比較難攪嘅示威者，佢地會扯佢地或者比佢地沖入去個front echelon，然後等入面arrest team搞。係琴日世界上某個地方嘅防暴警察都係用相同手法。佢地最終目的係disperse，佢地就係好似細個玩漁翁捕魚嘅方式去困曬示威係一個角落或者驅趕令人群分散

我認為大家可以從學術層面分析唔同國家嘅tactics。例如韓國，德國，加拿大。全部人都係用源自Roman shield tactics。係推進嘅時候，大家可以留意佢地push之前commander不斷emphasise條echelon要seal off之後先push。如果條戰事好長(自己估下外國示威者應該去邊到示威)，相對上防暴警察就要分得更開去seal off條路。所以琴日某個地方嘅防暴警察不斷推示威者去好窄嘅路，目的令示威者好難推，尤其是某個地方嘅防暴警察嘅formation係有一個人推住前面longshield，令示威者無力反抗。

留意人地補給，如果有d車係人地門口死火禁人地咪無得用車出。令人地時間用多在。對上個次都係得7000人。記住ratio好緊要，心理係crowd control好重要。外國警察都係人，佢地都會驚。

大家可以上youtube睇下其他國家防暴警察嘅技巧，欣賞其他國家嘅警察幾威風。其他國家個d示威者係用10:1 ratio去圍。示威者係用人數壓倒，但我覺得唔好打警察，因為係歷史上流傳千世都係有良知嘅人(HACKSAW RIDGE)。如果捉到警察最多留住佢地令對方少人，過在幾個鐘要放人。目的係要令對方少人，同埋令佢地明白香港人係唔想打香港人。放返佢出去如果你地之前對人好好地，對方去到曹營都會講，愈多警察講就愈令佢地個collective有兩種聲音，令佢地有分化。呢個係base on psychology theory,好似stockholm syndrome同埋言論domino effect。如果最後真係有老解離，佢地係最有能力對付老解。

某d地方嘅警察會用whislte去落command，示威者吹就會影響佢地formation。

士氣都好重要。係面對front echelon pushing，係人都驚。但係示威者formation都好重要，正所謂唔打得都睇得，示威者commander通常會好齊禁March，每行一步就大叫「行」。禁多人一齊大叫，防暴警察點都會驚一驚。但係重點要齊，好似戰狼300禁。Flag都好重要，佢係身分象徵，係沖之前commander要ensure成個示威collective有至少一個共同目標。反送中係最basic。大家要好齊禁叫「反送中」bumbum。Slogan會令個collective更有deterent effect。

唔同國家嘅示威者有唔同方法對抗防暴警察。大家可以係外國網站reddit睇到人地點做，但係示威者好和平，所以大家一定唔會禁做。外國人經驗豐富，上網發問學習知識，外國人一定願意解答。玩唔玩花生油我唔講，廢事比人話我三毛。但係人始終係人，你愈打佢地愈地個revenage moral愈高，佢地只會打得愈勁。你用呢個手法就係eliminate or lose。相反令佢地明白自己人係香港人係佢地個collective更有用。呢d手法係cold war同war propaganda最常見。如果有一個警察企出離唔打，你地已經贏在。一個警察企出離唔打示威者同示威者打100個警察，自己估下邊個係media下更有propraganda value。All it takes it one.

大家明白係歷史戰爭中勝利都係倚靠唔同strategy. Flanking, ambushes, high point都主宰住勝利，記住地形。舊事人地就用熱氣球刺探軍情，依家有咩可以代替熱氣球就自己思考吓。傳多battleplan消息，無論點佢地都mon到，倒不如放多d料，佢地會stragtegically集中係central但係如果示威者有唔同battleplan會diverse佢地resources同manpower。示威者可以聲東擊西，勝利永遠係因為出奇示意，防不勝防。你搞到佢去另一邊佢另一邊就會少人。

天氣都主宰勝利。落雨係古代嘅戰爭有好大影響，可能令某d方法無用。大家又可以探討下。

幫手推

raptor今日生生性性贏埋佢 星期三唔該返屋企含撚

高汁

push

push

推至做主流手法

kd = 梁天琦

高汁推
我都唔主張以暴制暴 抗爭同暴力係兩樣野

個目的唔係打 個目的係令曹營意見有分歧 同埋令人少d 禁先係勇 最終係要令佢地明白自己都係香港人 construct個identity

［百人之一］走得太慢，只因站在最前；未能救走你地所有巴絲，抱歉

希望留一留低貼，喚醒更多人上前，始終樓主巴打想法很美好，實做好陰公，實情係我地可能ratio係2:1 到後期1:1 跟本冇可能靠人數扣押住警方， 首先要做的是不要讓後方退開形成空白位置，先行得通你的想法，多謝分享

無用我停push

push
lunch睇

有用push

再push

繼續push

Pushhhh